import React, { useEffect, useState, useCallback,useContext } from "react";
import { Link } from "react-router-dom";
import debounce from "lodash.debounce";
import "./Home.css";
import Question from "./question/Question";
import {FilterContext} from "../../shared/ContextFilter"

import styled from "styled-components";

export default function Home() {
  const [FilterId,setFilterId] = useContext(FilterContext);

  const data = [
    {
      Category: "آتش‌سوزی",
      SubCategory: "آتش سوزی ",
      CategoryId: "01",
      SubcategoriID: "11",
      Question:
        "میخوام بیمه آتش سوزی بخرم میشه پوشش‌های اصلی بیمه آتش سوزی بگید؟",
      Response: "آتش سوزی همراه با شعله\nصاعقه\nانفجار",
    },
    {
      Category: "آتش‌سوزی",
      SubCategory: "آتش سوزی ",
      CategoryId: "01",
      SubcategoriID: "11",
      Question: "بیمه آتش سوزی پوشش سرقت هم داره؟",
      Response:
        "بله پوشش سرقت جزو پوشش‌های اضافی بیمه آتش سوزی می‌باشد \nاین نکته را در نظر بگیرید که در زمان دریافت این پوشش محل باید توسط کارشناس بازدید شود",
    },
    {
      Category: "آتش‌سوزی",
      SubCategory: "آتش سوزی ",
      CategoryId: "01",
      SubcategoriID: "11",
      Question: "امکان خرید پوشش زلزله به تنهایی وجود داره؟",
      Response:
        "پوشش‌های اصلی جزو موارد جدا نشدی این بیمه‌نامه می‌باشد همچنین برای دریافت این پوشش همراه با پوشش‌های اصلی صادر می‌شود.",
    },
    {
      Category: "آتش‌سوزی",
      SubCategory: "آتش سوزی ",
      CategoryId: "01",
      SubcategoriID: "11",
      Question:
        "موقع خرید بیمه آتش سوزی داخل سایت امکان حذف پوشش زلزله رو نداشتم اگر این پوشش رو نخوام چه کار باید بکنم؟",
      Response:
        "برای خرید بیمه آتش سوزی به صورت آنلاین امکان حذف پوشش زلزله وجود ندارد در صورتی که تمایلی به دریافت این پوشش ندارید می‌توانید برای خرید به شعب یا نمایندگی‌های بیمه معلم مراجعه کنید.",
    },
    {
      Category: "آتش‌سوزی",
      SubCategory: "آتش سوزی ",
      CategoryId: "01",
      SubcategoriID: "11",
      Question:
        "اگر بیمه آتش سوزی برای کل ساختمان خریداری کنیم همه واحد ها هم تحت پوشش قرار داده میشه؟",
      Response:
        "در بیمه مجتمع مسکونی، تنها سازه ساختمان تحت پوشش قرار میگیرد و اسباب و اثاثیه ساختمان تحت پوشش قرار نمی‌گیرد.\nهمچنین برای این که اسباب و اثاثیه هر واحد هم تحت پوشش قرار بگیرد باید برای هر واحد به صورت جدا بیمه‌نامه تهیه شود.",
    },
    {
      Category: "آتش‌سوزی",
      SubCategory: "آتش سوزی ",
      CategoryId: "01",
      SubcategoriID: "11",
      Question: "در صورت فروش خونه‌م، تکلیف بیمه آتش سوزیم چی میشه؟",
      Response:
        "بیمه آتش سوزی غیر قابل انتقال استبنابراین باید بیمه آتش سوزی خود را فسخ کنید و برای منزل جدید یک بیمه‌نامه دیگه تهیه کنید.",
    },
    {
      Category: "آتش‌سوزی",
      SubCategory: "آتش سوزی ",
      CategoryId: "01",
      SubcategoriID: "11",
      Question:
        "تولیدات کارگاهم رو تغییر دادم و الان چیز دیگه ای تولید میکنم، این مسئله رو باید به شرکت بیمه اعلام کنم؟",
      Response:
        "اگر در مدت بیمه تغییراتی در کیفیت و یا وضعیت ریسک مورد اتفاق بیوفتد و موجب تشدید خطر شود بیمه‌گذار موظف است این تغییرات را به اطلاع شرکت بیمه برساند",
    },
    {
      Category: "آتش‌سوزی",
      SubCategory: "آتش سوزی ",
      CategoryId: "01",
      SubcategoriID: "11",
      Question: "ارزش وسایل منزل رو چه قدر بزنم؟",
      Response:
        "باید حداکثر مبلغ را وارد کنید اگر حداقل مبلغ را وارد کنید، در زمان بروز خسارت مبلغ کمتری پرداخت خواهد شد",
    },
    {
      Category: "آتش‌سوزی",
      SubCategory: "آتش سوزی ",
      CategoryId: "01",
      SubcategoriID: "11",
      Question: "برای گرفتن خسارت توی بیمه آتش سوزی چه مدارکی لازمه؟",
      Response:
        "گزارش آتش نشانی، گزارش نیروی انتظامی و گزارش اورژانس\nدرواقع بستگی به نوع خسارت دارد که ممکن است مدارک دیگری هم از شما خواسته شود\nبرای تشکیل پرونده به شعب یا نماینده واحد صدور جهت تشکیل پرونده خسارت مراجعه کنید.",
    },
    {
      Category: "آتش‌سوزی",
      SubCategory: "آتش سوزی ",
      CategoryId: "01",
      SubcategoriID: "11",
      Question: "بعد از این که به خسارت خوردم باید چیکار کنم؟",
      Response:
        "حداکثر ظرف مدت 5 روز زمان دارید تا خسارت را به شرکت بیمه اعلام کنید همچنین حداکثر 10 روز از زمان اطلاع از وقوع حادثه؛کیفیت حادثه، فهرست اشیاء نجات داده شده، محل جدید آن‌ها و مبلغ تقریبی خسارت را به شرکت بیمه اعلام کنید. برای جلوگیری از توسعه خسارت در موقع یا بعد از وقوع حادثه کلیه اقدامات لازم را به عمل آورید.",
    },
    {
      Category: "آتش‌سوزی",
      SubCategory: "آتش سوزی ",
      CategoryId: "01",
      SubcategoriID: "11",
      Question: "دلایلی که باعث میشه بهم خسارت پرداخت نشه رو میشه بگید؟",
      Response:
        "در صورتی که بیمه‌گذار حقایق را کتمان کند یا اظهارات خلاف واقع داشته باشد به نحوی که اهمیت خطر برای شرکت بیمه کاهش یابد\nبیمه کردن اموال بیشتر از ارزش واقعی\nدر صورت عمدی بودن حادثه \nدر مواردی که بیمه‌گذار، با هدف گرفتن خسارت از شرکت های مختلف بیمه، مورد بیمه را در دو شرکت بیمه متفاوت بیمه کند.\nاگر شخص در هنگام بروز خسارت، بیمه آتش سوزی نداشته باشد و بعد از وقوع حادثه اقدام به خرید بیمه‌نامه و دریافت مبلغ خسارت کند",
    },
    {
      Category: "آتش‌سوزی",
      SubCategory: "آتش سوزی ",
      CategoryId: "01",
      SubcategoriID: "11",
      Question:
        "من مستاجر هستم اگر در اثر آتش سوزی خسارت ببینم خسارت به من پرداخت میشه یا مالک؟",
      Response:
        "اگر خسارت به ساختمان وارد شده باشد خسارت به مالک پرداخت می‌شود \nدر غیر این صورت اگر خسارت به اسباب وسایل ساختمان وارد شده باشد، خسارت به مستاجر پرداخت خواهد شد",
    },
    {
      Category: "آتش‌سوزی",
      SubCategory: "آتش سوزی ",
      CategoryId: "01",
      SubcategoriID: "11",
      Question: "اگر سقف بر اثر برف ریزش کنه بیمه خسارت رو پرداخت میکنه؟",
      Response:
        "در صورت خرید پوشش ریزش سقف در اثر برف، بعد از بازرسی و دریافت مدارک خسارت، هزینه خسارت به شما پرداخت خواهد شد.\n* فقط سقف‌هایی که ایزوگام هستند خسارت پرداخت می‌شود در صورت کاهگلی یا گلی بودن سقف، خسارت تعلق نمی‌گیرد.",
    },
    {
      Category: "آتش‌سوزی",
      SubCategory: "آتش سوزی ",
      CategoryId: "01",
      SubcategoriID: "11",
      Question:
        "در زمان آتش سوزی واحد همسایه هم خسارت دید، بیمه آتش سوزی خسارت همسایه رو هم پرداخت میکنه؟",
      Response:
        "اگر در زمان خرید بیمه‌نامه پوشش خسارت وارده به شخص ثالث را هم خریداری کرده باشید، خسارت پرداخت خواهد شد.",
    },
    {
      Category: "آتش‌سوزی",
      SubCategory: "آتش سوزی ",
      CategoryId: "01",
      SubcategoriID: "11",
      Question:
        "در زمان آتش سوزی ماشینم داخل پارکینگ بود و خسارت دید، بیمه آتش سوزی خسارت ماشینم رو هم پرداخت میکنه؟",
      Response: "خیر، این مورد را بیمه آتش سوزی تحت پوشش قرار نمیدهد",
    },
    {
      Category: "مسئولیت",
      CategoryId: "04",
      SubcategoriID: "12",
      SubCategory: "آسانسور",
      Question: "استاندارد سالانه آسانسور الزامیه؟",
      Response:
        "خیر، استاندارد اولیه برای خرید بیمه آسانسور کافی است \nبعد از خرید بیمه‌نامه بهتر است با یک شرکت مجاز خدمات آسانسور جهت تعمیر و سرویس ماهانه آن قرارداد ببندید.",
    },
    {
      Category: "مسئولیت",
      CategoryId: "04",
      SubcategoriID: "12",
      SubCategory: "آسانسور",
      Question: "قیمت بیمه آسانسور چنده؟",
      Response:
        "در هنگام خرید این بیمه‌نامه در سایت یا نمایندگی، بعد از دادن اطلاعاتی مانند ظرفیت آسانسور و هزینه های پزشکی، در انتها قیمت بیمه‌نامه مشخص خواهد شد.",
    },
    {
      Category: "مسئولیت",
      CategoryId: "04",
      SubcategoriID: "12",
      SubCategory: "آسانسور",
      Question: "هزینه پزشکی در طول مدت بیمه‌نامه یعنی چی؟",
      Response:
        "هزینه پزشکی هر نفر در طول مدت بیمه‌نامه با هم جمع می‌شود که به جمع این موارد هزینه پزشکی گفته می‌شود.",
    },
    {
      Category: "مسئولیت",
      CategoryId: "04",
      SubcategoriID: "12",
      SubCategory: "آسانسور",
      Question: "بیمه آسانسور تخفیفات هم داره؟",
      Response:
        "خیر، بعد از اتمام مدت بیمه‌نامه، باید مجدد بیمه را خریداری کنید",
    },
    {
      Category: "مسئولیت",
      CategoryId: "04",
      SubcategoriID: "12",
      SubCategory: "آسانسور",
      Question: "میتونم بیمه آسانسور باربری رو هم به صورت آنلاین بخرم؟",
      Response:
        "خیر تنها بیمه مسافربری را می‌توانید آنلاین دریافت کنید برای خرید بیمه باربری باید به نمایندگی مراجعه کنید",
    },
    {
      Category: "مسئولیت",
      CategoryId: "04",
      SubcategoriID: "12",
      SubCategory: "آسانسور",
      Question: "برای گرفتن خسارت توی بیمه آسانسور چه مدارکی لازمه؟",
      Response:
        "گزارش آتش نشانی \nدر صورت بروز خسارت جانی گزارش اورژانس و گزارش نیروی انتظامی الزامی است.\nبرای تشکیل پرونده به شعب بیمه معلم جهت تشکیل پرونده مراجعه کنید",
    },
    {
      Category: "مسئولیت",
      CategoryId: "04",
      SubcategoriID: "12",
      SubCategory: "آسانسور",
      Question: "بیمه آسانسور خسارات جانی و نقص عضو رو هم پوشش میده؟",
      Response:
        "بله این پوشش جزو شرایط عمومی این بیمه می‌باشد که در زمان صدور این پوشش برای شما لحاظ خواهد شد.\n فقط در این بیمه‌نامه باید هزینه‌های پزشکی را انتخاب کتید",
    },
    {
      Category: "مهندسی",
      SubCategory: "موبایل",
      CategoryId: "03",
      SubcategoriID: "13",
      Question: "چه مدارکی برای خرید بیمه موبایل مورد نیاز است؟",
      Response: "شماره سریال دستگاه و سایر مشخصات تلفن همراه مورد نیاز است",
    },
    {
      Category: "مهندسی",
      SubCategory: "موبایل",
      CategoryId: "03",
      SubcategoriID: "13",
      Question: "بیمه موبایل چه خطراتی رو پوشش میده؟",
      Response:
        "نوسانات ولتاژ برق\nشکستگی بر اثر ضربه\nآبخوردگی و نفوذ مایعات \nسرقت با شکست حرز باید با تایید مراجعه قضایی باشد",
    },
    {
      Category: "مهندسی",
      SubCategory: "موبایل",
      CategoryId: "03",
      SubcategoriID: "13",
      Question: "برای تمدید بیمه‌نامه هم باید مدارک بیارم؟",
      Response:
        "در زمان تمدید بیمه‌نامه باید شماره سریال تلفن همراه و اطلاعات آن را برای تایید به کارشناس ارسال کنید.",
    },
    {
      Category: "مهندسی",
      SubCategory: "موبایل",
      CategoryId: "03",
      SubcategoriID: "13",
      Question: ";قیمت گوشیم بالاتر رفته حالا بیمه موبایلم رو باید چیکار کنم؟",
      Response:
        "باید به نماینده واحد صدور مراجعه کرده و الحاقیه افزایش سرمایه دریافت کنید.",
    },
    {
      Category: "مهندسی",
      SubCategory: "موبایل",
      CategoryId: "03",
      SubcategoriID: "13",
      Question: "تا کی وقت دارم خسارتم رو اعلام کنم؟",
      Response: "حداکثر مهلت اعلام خسارت 5 روز کاری می‌باشد",
    },
    {
      Category: "مهندسی",
      SubCategory: "موبایل",
      CategoryId: "03",
      SubcategoriID: "13",
      Question: "بعد از یه بار پرداخت خسارت بیمه‌نامه باطل میشه؟",
      Response:
        "خیر، از این بیمه‌نامه می‌توانید 2 بار خسارت دریافت کنید\nبعد از 2 بار پرداخت خسارت بیمه‌نامه ابطال شده و باید بیمه‌نامه را مجدد خریداری کنید.",
    },
    {
      Category: "مهندسی",
      SubCategory: "موبایل",
      CategoryId: "03",
      SubcategoriID: "13",
      Question: "چه مواردی در بیمه موبایل قابل پرداخت نیست؟",
      Response:
        "خطراتی که جزو پوشش‌های خریداری شده نباشد\nلوازم جانبی تحت پوشش این بیمه‌نامه نیست",
    },
    {
      Category: "عمر",
      SubCategory: "عمر",
      CategoryId: "02",
      SubcategoriID: "14",
      Question: "پوشش‌های اصلی بیمه عمر چیه؟",
      Response:
        "پرداخت سرمایه فوت به هر علت \nدر طول مدت بیمه‌نامه در صورت بازخریدی، سود تضمینی و مشارکت به حق بیمه‌های پرداختی توسط بیمه‌گذار، به صورت کامل پرداخت خواهد شد",
    },
    {
      Category: "عمر",
      SubCategory: "عمر",
      CategoryId: "02",
      SubcategoriID: "14",
      Question: "پوشش‌های اضافی بیمه عمر چیه؟",
      Response:
        "فوت در اثر حادثه\nهزینه پزشکی حادثه\nغرامت نقص عضو و ازکار افتادگی کلی و جزئی دائم و موقت\nمعافیت از پرداخت حق بیمه برای سال های آتی بیمه‌نامه\nتامین هزینه بیماری‌های خاص (سکته قلبی، سکته مغزی، جراحی قلب باز، پیوند اعضا بدن، انواع سرطان‌ها)",
    },
    {
      Category: "عمر",
      SubCategory: "عمر",
      CategoryId: "02",
      SubcategoriID: "14",
      Question: "من افغانی هستم با این وجود میتونم بیمه عمر بگیرم؟",
      Response:
        "افرادی که دارای کد اتباع خارجی یا مجوز اقامت هستند می‌توانند این بیمه‌نامه را تهیه کنند.",
    },
    {
      Category: "عمر",
      SubCategory: "عمر",
      CategoryId: "02",
      SubcategoriID: "14",
      Question: "چجوری میتونم از سود مشارکتم مطلع بشم؟",
      Response:
        "از طریق سایت اصلی بیمه معلم و ثبت نام در باشگاه مشتریان می‌توانید میزان اندوخته و سود مشارکت خود را مشاهده کنید.",
    },
    {
      Category: "عمر",
      SubCategory: "عمر",
      CategoryId: "02",
      SubcategoriID: "14",
      Question: "نرخ سود مشارکت و زمان واریز به حساب اندوخته چه زمانی است؟",
      Response:
        "نرخ سود مشارکت در پایان هر سال مالی مشخص شده و به اندوخته بیمه‌گذار واریز می‌شود",
    },
    {
      Category: "عمر",
      SubCategory: "عمر",
      CategoryId: "02",
      SubcategoriID: "14",
      Question: "میشه بیمه‌های عمری که برای شرکت ها ارائه میشه رو بگید؟",
      Response:
        "2 نوع بیمه عمر داریم:\n1) مصوب: در این پوشش دولت تعیین می‌کند که مبلغ سرمایه فوت چه مقدار می‌باشد که حداکثر سن دریافت این پوشش 120 سال می‌باشد.\n2) مکمل: این پوشش مکمل بیمه مصوب می‌باشد که ادارات برای تکمیل مبلغ فوت برای کارکنان خود خریداری میکنند\nاین مبلغ به دلخواه خریداران می‌باشد. حداکثر سن دریافت این پوشش 70 الی 75 سال می‌باشد.",
    },
    {
      Category: "عمر",
      SubCategory: "عمر",
      CategoryId: "02",
      SubcategoriID: "14",
      Question: "میتونم برای بچه‌ کوچیکم بیمه عمر بگیرم؟",
      Response:
        "1) اگر مادر بخواهد برای فرزند خود بیمه عمر تهیه کند و آن مادر مجرد باشد (مطلقه یا همسر فوت شده باشد) باید نامه حضانت ارائه دهد.\nدر صورت نداشتن حضانت در قسمت بیمه شده (پدر یا ولی) نام و نام خانوادگی و امضا کند و نامه ای بنویسد مبنی بر این که مادر بیمه‌گذار باشد همچنین در این بخش سرمایه فوت و ذینفع مشخص شود که چه کسی است.\n2) در صورتی که مادر و پدر با هم زندگی میکنند، پدر باید در بخش بیمه شده نام و نام خانوادگی و امضا کند",
    },
    {
      Category: "عمر",
      SubCategory: "عمر",
      CategoryId: "02",
      SubcategoriID: "14",
      Question:
        "من تازه بیمه عمر خریدم، میخوام اولین حق بیمه رو پرداخت کنم چیکار باید بکنم؟",
      Response:
        "با این 3 روش می‌توانید حق بیمه خود را پرداخت کنید\n1) وارد سایت بیمه معلم به آدرس mic.co.ir شوید در منوی خدمات الکترونیک وارد بخش پرداخت از طریق کدملی و کد بیمه‌گذار شوید، بعد از انتخاب بیمه‌نامه وارد مراحل پرداخت می‌شوید.\n2) وارد سایت باشگاه مشتریان شده و بعد از انتخاب بیمه‌نامه مورد نظر، ادامه مراحل پرداخت را انجام دهید.\n3) از طریق ATM مبلغ مورد نظر را به حساب بانک ملت به شماره حساب 6104337963530611\n4) سامانه واریز وجه به حساب سازمان‌ها در سایت بانک ملت Bankmellat.ir\n5) با استفاده از سامانه پرداخت از طریق تلفن همراه با کد #2*1*2*5*741*",
    },
    {
      Category: "عمر",
      SubCategory: "عمر",
      CategoryId: "02",
      SubcategoriID: "14",
      Question:
        "شنیدم میگن اگر حق بیمه عمر رو بیشتر بدم آخرسر سود بیشتری میگیرم، درسته؟",
      Response:
        "نسبت به حق بیمه ای که پرداخت میکنید سود دریافتی به همان نسبت خواهد بود.",
    },
    {
      Category: "عمر",
      SubCategory: "عمر",
      CategoryId: "02",
      SubcategoriID: "14",
      Question:
        "من به تازگی ازدواج کردم، ذینفع های من تا قبل از این پدر و مادرم بودن اما الان میخوام همسرم هم به ذینفعام اضافه کنم، چیکار باید بکنم؟",
      Response:
        "درخواست خود را به شعب یا نماینده ای که بیمه‌نامه را صادر کرده ارائه می‌دهید \n سپس الحاقیه صادر می‌شود و ذینفعان را تغییر یا اصلاح می‌کند.",
    },
    {
      Category: "عمر",
      SubCategory: "عمر",
      CategoryId: "02",
      SubcategoriID: "14",
      Question:
        "از موقعی که بیمه عمر خریدم تا الان سرمایم ثابت بوده الان اگر بخوام افزایش بدم چیکار باید بکنم؟",
      Response:
        "سر سال مالی خود می‌توانید درخواست خود را به شعب یا نمایندگی ارائه دهید\n نماینده با زدن الحاقیه، سرمایه شما را افزایش خواهد داد\nدر واقع کلیه تغییرات مالی در بیمه‌نامه سر سال مالی امکان‌پذیر است.",
    },
    {
      Category: "عمر",
      SubCategory: "عمر",
      CategoryId: "02",
      SubcategoriID: "14",
      Question: "توی بیمه عمر انفرادی مدت بیمه‌نامه رو میتونم کم کنم؟",
      Response:
        "خیر امکان کم کردن مدت بیمه‌نامه وجود ندارد اما اگر بخواهید مدت بیمه‌نامه را زیاد کنید می‌توانید به شعب سرپرستی یا نمایندگی واحد صدور مراجعه کنید",
    },
    {
      Category: "عمر",
      SubCategory: "عمر",
      CategoryId: "02",
      SubcategoriID: "14",
      Question:
        "55 سالمه میخواستم بیمه عمر بخرم این بیمه‌نامه شرایط سنی خاصی داره؟",
      Response: "بله حداکثر سن دریافت این بیمه‌نامه 70 سال می‌باشد.",
    },
    {
      Category: "عمر",
      SubCategory: "عمر",
      CategoryId: "02",
      SubcategoriID: "14",
      Question:
        "یه سرمایه 20 میلیونی دارم و میخوام بیمه عمر بخرم، کدوم طرح بیمه عمر رو به من پیشنهاد میدید؟",
      Response:
        "اگر می‌خواهید از ماه بعد مستمری دریافت کنید پیشنهاد ما به شما بیمه مستمری آنی می‌باشد \n اما اگر عجله‌ای در این بابت ندارید طرح های دیگه بیمه عمر حداقل بعد از سال پنجم به شما سود تعلق میگیرد.",
    },
    {
      Category: "عمر",
      SubCategory: "عمر",
      CategoryId: "02",
      SubcategoriID: "14",
      Question:
        "توانایی پرداخت اقساط بیمه عمر رو ندارم برای همین میخوام باطلش کنم، شرایطش چجوریه؟",
      Response:
        "برای ابطال بیمه عمر باید قسط اول رو پرداخت کنید تا کل مبلغ اندوخته به شما بازگردد.",
    },
    {
      Category: "عمر",
      SubCategory: "عمر",
      CategoryId: "02",
      SubcategoriID: "14",
      Question:
        "چند ساله اقساط بیمه عمرم رو پرداخت نکردم، الان چه اتفاقی برای بیمه‌نامه‌ام افتاده؟",
      Response:
        "در صورت عدم پرداخت، اقساط مبلغ از اندوخته کسر می‌شود و این روند تا زمان صفر شدن حساب ادامه پیدا می‌کند. \nدر آخر تا 6 ماه به حالت تعلیق درمی‌آید و بعد از آن پایان پوشش می‌شود.",
    },
    {
      Category: "عمر",
      SubCategory: "عمر",
      CategoryId: "02",
      SubcategoriID: "14",
      Question: "اقساط بیمه عمر دو مرتبه از من کسر شده حالا چیکار کنم؟",
      Response:
        "مبلغی که برای بار دوم از حساب شما کسر شده به جای قسط بعدی ثبت خواهد شد.",
    },
    {
      Category: "عمر",
      SubCategory: "عمر",
      CategoryId: "02",
      SubcategoriID: "14",
      Question: "مبلغ وام توی بیمه عمر چه قدره؟",
      Response: "90 درصد ارزش بازخرید بیمه‌نامه را وام پرداخت می‌شود.",
    },
    {
      Category: "عمر",
      SubCategory: "عمر",
      CategoryId: "02",
      SubcategoriID: "14",
      Question: "تا کی وقت دارم خسارتم رو اعلام کنم؟",
      Response:
        "اگر حادثه‌ای رخ داده تا 15 روز می‌توانید خسارت خود را اعلام کنید\n در صورت فوت تا 3 ماه مهلت دارید که خسارت را اعلام نمایید",
    },
    {
      Category: "عمر",
      SubCategory: "عمر",
      CategoryId: "02",
      SubcategoriID: "14",
      Question: "چه مدارکی موقع گرفتن وام نیازه؟",
      Response: "تکمیل فرم درخواست وام/کارت ملی/ بیمه‌نامه",
    },
    {
      Category: "عمر",
      SubCategory: "عمر",
      CategoryId: "02",
      SubcategoriID: "14",
      Question:
        "2 ساله که بیمه عمر گرفتم و میخوام ازش وام بگیرم، چیکار باید بکنم؟",
      Response:
        "اگر از تاریخ شروع بیمه‌نامه دقیقا 2 سال گذشته می‌توانید فرم درخواست خود را به شعب یا نماینده ای که بیمه‌نامه را خریداری کردند، ارائه دهند",
    },
    {
      Category: "عمر",
      SubCategory: "عمر",
      CategoryId: "02",
      SubcategoriID: "14",
      Question:
        "3 سال پیش از بیمه عمرم وام گرفتم، بخوام دوباره وام بگیرم چیکار باید بکنم؟",
      Response:
        "ابتدا باید تمام اقساط وام قبلی رو پرداخت کنید\n یک ماه بعد از تسویه اقساط وام می‌توانید برای دریافت وام مجدد اقدام نمایید",
    },
    {
      Category: "عمر",
      SubCategory: "عمر",
      CategoryId: "02",
      SubcategoriID: "14",
      Question:
        "میخوام بدونم کی مبلغ اندوخته با کل سرمایم یکی میشه تا بعدش بتونم کلشو بگیرم؟",
      Response:
        "در بیشتر موارد بعد از 5 سال می‌باشد \nهمه این موارد بستگی به شرایط بیمه‌نامه دارد \nهمچنین از طریق باشگاه مشتریان می‌توانید از وضعیت اندوخته خود مطلع شوید.",
    },
    {
      Category: "عمر",
      SubCategory: "عمر",
      CategoryId: "02",
      SubcategoriID: "14",
      Question:
        "من چند روز پیش تصادف کردم و خسارت دیدم، میتونم از بیمه عمرم استفاده کنم؟",
      Response:
        "اولویت با بیمه شخص ثالث طرف مقابل است \n اگر با ارائه مدارک به ما ثابت شد که با بیمه شخص ثالث قابل پرداخت نبود، می‌توانید از بیمه عمر خود خسارت دریافت کنید.",
    },
    {
      Category: "عمر",
      SubCategory: "عمر",
      CategoryId: "02",
      SubcategoriID: "14",
      Question: "اگر کسی خودکشی کنه به خانوادش خسارت میدید؟",
      Response:
        "تا 2 سال بعد از قرارداد پرداخت صورت نمی‌گیرد بعد از آن پرداخت می‌شود",
    },
    {
      Category: "عمر",
      SubCategory: "عمر",
      CategoryId: "02",
      SubcategoriID: "14",
      Question: "میخوام توی بیمه عمر خودمو بازخرید کنم، چیکار باید بکنم؟",
      Response:
        "باید به یکی از شعب یا واحد صدور بیمه‌نامه مراجعه کنید \nاصل بیمه‌نامه، تکمیل برگه درخواست بازخریدی، اصل و کپی کارت ملی و اعلام شماره شبا به نماینده",
    },
    {
      Category: "عمر",
      SubCategory: "عمر",
      CategoryId: "02",
      SubcategoriID: "14",
      Question: "برای دریافت خسارت فوت در بیمه عمر چه مدارکی مورد نیازه؟",
      Response:
        "گواهی فوت/ جواز دفن/ کارت ملی/ شناسنامه/گواهی معاینه آخرین پزشک معالج",
    },
    {
      Category: "عمر",
      SubCategory: "عمر",
      CategoryId: "02",
      SubcategoriID: "14",
      Question: "هزینه کفن و دفن در بیمه عمر پرداخت میشه؟",
      Response: "خیر قابل پرداخت نیست",
    },
    {
      Category: "درمان",
      SubCategory: "درمان ",
      CategoryId: "05",
      SubcategoriID: "15",
      Question: "من بیمه اول (تامین اجتماعی) ندارم میتونم بیمه تکمیلی بخرم؟",
      Response: "خیر، داشتن بیمه‌گر اول در بیمه تکمیلی الزامی است",
    },
    {
      Category: "درمان",
      SubCategory: "درمان ",
      CategoryId: "05",
      SubcategoriID: "15",
      Question: "من تازه استخدام شدم، میشه مراکز طرف قرارداد رو بهم بگید؟",
      Response:
        "در بخش مراکز ارائه خدمات وارد بخش مراکز درمانی طرف قرارداد شوید.\nبرای دریافت اطلاعات از مراکز طرف قرارداد با بیمه معلم می‌توانید وارد سایت بیمه معلم به آدرس mic.co.ir شوید",
    },
    {
      Category: "درمان",
      SubCategory: "درمان ",
      CategoryId: "05",
      SubcategoriID: "15",
      Question: "چه جوری میتونم از باقی سقف تعهداتم مطلع بشم؟",
      Response:
        "برای استعلام می‌توانید وارد سایت بیمه معلم به آدرس mic.co.ir شوید، در قسمت خدمات الکترونیک وارد بخش استعلام خسارت درمان شوید.\nدر این بخش می‌توانید میزان دریافت خسارت‌های درمانی که تا الان داشته‌اید را بررسی کرده و از باقی مانده سقف تعهدات بیمه‌نامه خود مطلع شوید.",
    },
    {
      Category: "درمان",
      SubCategory: "درمان ",
      CategoryId: "05",
      SubcategoriID: "15",
      Question:
        "من حدود 3 ماه پیش رفتم دندونپزشکی اما کار دندونم تموم نشد و باید به بار دیگه برم،\nچه جوری بفهمم بیمه تا چه قدر هزینه‌های دندونپزشکیم رو میده؟",
      Response:
        "برای مشاهده سقف تعهدات بیمه‌نامه خود می‌توانید وارد سایت به آدرس mic.co.ir شده\nدر بخش خدمات الکترونیک گزینه معرفی‌نامه درمان را زده و سپس وارد بخش استعلام خسارت درمان شوید\nبا زدن کدملی و تاریخ تولد خود می‌توانید سقف تعهدات بیمه‌نامه را در بخش دندانپزشکی مشاهده کنید.",
    },
    {
      Category: "درمان",
      SubCategory: "درمان ",
      CategoryId: "05",
      SubcategoriID: "15",
      Question:
        "من بعد از ازدواج بیمه درمان همسرم رو تحت پوشش خودم قرار دادم، چه جوری میتونم از وضعیت بیمه‌نامش استعلام بگیرم؟",
      Response:
        "برای استعلام افراد تحت تکفل می‌توانید وارد سایت به آدرس mic.co.ir شده\nدر بخش خدمات الکترونیک گزینه معرفی‌نامه درمان را زده و سپس وارد بخش استعلام خسارت درمان شوید\nدر این بخش با وارد کردن کدملی و تاریخ تولد همسرتون می‌توانید از وضعیت بیمه‌نامه مطلع شوید",
    },
    {
      Category: "درمان",
      SubCategory: "درمان ",
      CategoryId: "05",
      SubcategoriID: "15",
      Question:
        "بعد از 2 سال میخوام از شرکت بیام بیرون و برم یه جای دیگه کار کنم، بیمه درمانم تا الان معلم بوده و شرکتی که میخوام برم بیمه درمانش یه چیز دیگس.\nحالا من باید چیکار کنم؟",
      Response:
        "اگر از بیمه استفاده کردید باید مابقی حق بیمه را تا پایان قرارداد پرداخت کنید",
    },
    {
      Category: "درمان",
      SubCategory: "درمان ",
      CategoryId: "05",
      SubcategoriID: "15",
      Question:
        "پسرم 22 سالشه و هنوز بیمه درمانش تحت پوشش منه، تا کی میتونه تحت تکفل من باشه؟",
      Response: "تا سن 25 سالگی به شرط آن که در حال تحصیل و مجرد باشد",
    },
    {
      Category: "درمان",
      SubCategory: "درمان ",
      CategoryId: "05",
      SubcategoriID: "15",
      Question:
        "دخترم تا قبل از ازدواجش تحت تکفل من بود و الان حدود 2 ماهه که طلاق گرفته، من میتونم دوباره تحت پوشش بگیرمش؟",
      Response: "بله دختران مطلقه می‌توانند دوباره تحت پوشش قرار بگیرند.",
    },
    {
      Category: "درمان",
      SubCategory: "درمان ",
      CategoryId: "05",
      SubcategoriID: "15",
      Question:
        "دخترم چند ماهه میره سرکار، من میتونم همچنان تحت پوشش قرارش بدم؟",
      Response:
        "خیر دختران فقط تا قبل از ازدواج و شاغل شدن می‌توانند تحت تکفل والدینشان باشند.",
    },
    {
      Category: "درمان",
      SubCategory: "درمان ",
      CategoryId: "05",
      SubcategoriID: "15",
      Question: "من میخوام خودمو بیمه تکمیلی کنم، شرایطش چه جوریه؟",
      Response: "بیمه تکمیلی به صورت انفرادی انجام نمی‌گیرد.",
    },
    {
      Category: "درمان",
      SubCategory: "درمان ",
      CategoryId: "05",
      SubcategoriID: "15",
      Question: "میخوام معرفی‌نامه بگیرم چه کار باید بکنم؟",
      Response:
        "برای دریافت معرفی‌نامه آنلاین می‌توانید به همراه دستور پزشک به مرکز درمانی مراجعه کنید، مسئولین درمانگاه با وارد کردن اطلاعات شما در داخل سایت می‌توانند به صورت آنلاین معرفی‌نامه صادر کنند.",
    },
    {
      Category: "درمان",
      SubCategory: "درمان ",
      CategoryId: "05",
      SubcategoriID: "15",
      Question:
        "میخواستم معرفی‌نامه بگیرم اما میگن تاریخ تولدم مطابقت نداره، چجوری پیگیری کنم؟",
      Response: "به نماینده واحد صدور مراجعه کنید.",
    },
    {
      Category: "درمان",
      SubCategory: "درمان ",
      CategoryId: "05",
      SubcategoriID: "15",
      Question: "امکان صدور بیمه‌نامه آنلاین وجود داره؟",
      Response: "بله همه مراکز طرف قرارداد امکان صدور معرفی‌نامه را دارند.",
    },
    {
      Category: "درمان",
      SubCategory: "درمان ",
      CategoryId: "05",
      SubcategoriID: "15",
      Question: "از کی میتونم از خدمات تکمیلی استفاده کنم؟",
      Response:
        "امکان استفاده از خدمات تکمیلی از ساعت 12 شب روز بعد از صدور امکان‌پذیر است.",
    },
    {
      Category: "درمان",
      SubCategory: "درمان ",
      CategoryId: "05",
      SubcategoriID: "15",
      Question: "مدارکی برای گرفتن جوراب آرتروز نیازه؟",
      Response:
        "برای دریافت هزینه بریس (جوراب مخصوص برای ارتورز) سونوگرافی داپلر و دستور پزشک متخصص ارتوپد مورد نیاز است.",
    },
    {
      Category: "درمان",
      SubCategory: "درمان ",
      CategoryId: "05",
      SubcategoriID: "15",
      Question: "هزینه پزشکی قانونی پرداخت میشه؟",
      Response: "خیر هزینه پزشکی قابل پرداخت نیست.",
    },
    {
      Category: "درمان",
      SubCategory: "درمان ",
      CategoryId: "05",
      SubcategoriID: "15",
      Question: "OPG دندونم رو یه کم دیر بیارم مشکلی داره؟",
      Response:
        "OPG دندان، 2 تا 3 هفته قبل از خدمت دندان پزشکی قابل قبول هست.\nبیش از این مدت زمان بگذر؛ هزینه دندان پزشکی پذیرفته نمی‌شود.",
    },
    {
      Category: "درمان",
      SubCategory: "درمان ",
      CategoryId: "05",
      SubcategoriID: "15",
      Question:
        "رفتم دکتر عمومی برای درد شونم دارو نوشت اما بیمه بهم ایراد گرفته، چرا؟",
      Response:
        "داروهای استئوکینون و آلبومین را حتما باید پزشک متخصص ارتوپد بنویسد. (مربوط به درد شانه و زانو)\nبه صورت کلی هر دارویی باید توسط متخصص مربوطه نوشته شود.",
    },
    {
      Category: "درمان",
      SubCategory: "درمان ",
      CategoryId: "05",
      SubcategoriID: "15",
      Question: "هزینه گفتار درمانی بچم پرداخت میشه؟",
      Response:
        "هزینه گفتار درمانی برای کودکان در صورتی پرداخت می‌شود که متخصص کودکان یا متخصص اعصاب نوشته باشد. ",
    },
    {
      Category: "درمان",
      SubCategory: "درمان ",
      CategoryId: "05",
      SubcategoriID: "15",
      Question: "هزینه ملزومات پزشکی پرداخت میشه؟",
      Response:
        "بله، قبل از خرید ملزومات پزشکی و بیمارستانی باید از شعبه پیش فاکتور دریافت کنید.",
    },
    {
      Category: "درمان",
      SubCategory: "درمان ",
      CategoryId: "05",
      SubcategoriID: "15",
      Question: "هزینه‌های پزشکی توی هر شهری که باشم قابل پرداخته؟",
      Response: "بله، در صورت داشتن پرونده پزشکی قابل پرداخت است.",
    },
    {
      Category: "درمان",
      SubCategory: "درمان ",
      CategoryId: "05",
      SubcategoriID: "15",
      Question: "در بیمه تکمیلی هزینه فوت هم پرداخت میشه؟",
      Response: "خیر در بیمه درمان فقط هزینه‌های پزشکی پرداخت می‌شود.",
    },
    {
      Category: "درمان",
      SubCategory: "درمان ",
      CategoryId: "06",
      SubcategoriID: "15",
      Question: "چه جوری میتونم معرفی‌نامه بگیرم؟",
      Response:
        "با مراجعه به مراکز درمانی طرف قرارداد معرفی‌نامه برای شما صادر خواهد شد\nمعرفی‌نامه دریافت عینک و دندونپزشکی در شعب بیمه معلم امکان‌پذیر است\nمراکز درمانی با مراجعه به لینک https://sinad.mic.co.ir/preauth و انتخاب مرکز درمانی خود، معرفی‌نامه جدید را انتخاب کنید. با وارد کردن کدملی بیمار، نوع درخواست وی را انتخاب کرده با انتخاب ثبت استعلام بیمه‌نامه ثبت خواهد شد.",
    },
    {
      Category: "درمان",
      SubCategory: "درمان ",
      CategoryId: "06",
      SubcategoriID: "15",
      Question: "با چه مراکزی قرارداد دارید؟",
      Response:
        "برای اطلاع از مراکز طرف قرارداد می‌توانید وارد سایت بیمه معلم به آدرس  mic.co.ir شده و در بخش مراکز ارائه خدمات گزینه مراکز درمانی طرف قرارداد را کلیک کنید.\nدر این بخش نوع مرکز و شهر محل سکونت خود انتخاب کنید تا مراکز طرف قرارداد برای شما نمایش داده می‌شود.",
    },
    {
      Category: "درمان",
      SubCategory: "درمان ",
      CategoryId: "06",
      SubcategoriID: "15",
      Question: "مدارک درمانم رو کجا تحویل بدم؟",
      Response:
        "با دانلود اپلیکیشن با معلم می‌توانید مدارک خود را در این برنامه ثبت کنید\nبرای دانلود می‌توانید به google play مراجعه کنید و برای دانلود در برنامه های ایرانی می‌توانید به مارکت‌های اناردونی و کافه بازار مراجعه کنید.",
    },
    {
      Category: "درمان",
      SubCategory: "درمان ",
      CategoryId: "06",
      SubcategoriID: "15",
      Question:
        "مدارکم رو داخل اپلیکیشن آپلود کردم، اصل مدارک رو کجا باید تحویل بدم؟",
      Response:
        "کارشناسان بیمه معلم در ساختمان های مخابرات مسئول دریافت مدارک پزشکی شما هستند\nهمچنین می‌توانید مدارک خود را به شعب بیمه معلم تحویل دهید.",
    },
    {
      Category: "درمان",
      SubCategory: "درمان ",
      CategoryId: "06",
      SubcategoriID: "15",
      Question: "رفتم دندونپزشکی معرفی‌نامه بهم نمیدن چرا؟",
      Response:
        "فعلا معرفی‌نامه برای دندونپزشکی صادر نمی‌شود\nبعد از مراجعه به دندانپزشکی کل هزینه را پرداخت کنید و از پزشک مدارک درمان را دریافت کنید \nدر انتها مدارک درمانی خود را به سازمان تحویل بدید تا هزینه پرداخت شود",
    },
    {
      Category: "درمان",
      SubCategory: "درمان ",
      CategoryId: "06",
      SubcategoriID: "15",
      Question: "چه جوری میتونم معرفی‌‍نامه رو باطل کنم؟",
      Response:
        "با مراجعه به لینک https://sinad.mic.co.ir/preauth و انتخاب مرکز درمانی خود، کدملی مراجعه کننده را وارد نمایید \nبعد از ورود به بخش معرفی‌نامه‌های من شده، معرفی‌نامه مورد نظر را حذف کنید.",
    },
    {
      Category: "درمان",
      SubCategory: "درمان ",
      CategoryId: "06",
      SubcategoriID: "15",
      Question:
        "برای جراحی پدرم معرفی‌نامه گرفتم، بعد از عمل هم باید یه مدت توی بیمارستان بستری باشه، برای بستری شدن هم باید معرفی‌نامه بگیرم؟",
      Response:
        "یک معرفی‌نامه برای جراحی کافی است و نیازی به دریافت معرفی‌نامه دیگر نیست.",
    },
    {
      Category: "درمان",
      SubCategory: "درمان ",
      CategoryId: "06",
      SubcategoriID: "15",
      Question:
        "بچم تحت پوشش من بود اما الان توی قرارداد جدید، بچم تحت پوششم نیست و اطلاعاتش رو توی سیستم نمیاره، دلیلش چیه؟",
      Response:
        "امکان نقص مدارک وجود دارد که با مراجعه به اداره رفاه خود می‌تونید از نقص مدارک مطلع شوید.",
    },
    {
      Category: "درمان",
      SubCategory: "درمان ",
      CategoryId: "06",
      SubcategoriID: "15",
      Question: "سقف قراردادم رو از کجا میتونم ببینم؟",
      Response:
        "برای اطلاع از سقف قرارداد خود می‌توانید وارد سایت بیمه معلم به آدرس mic.co.ir شده\nدر بخش خدمات الکترونیک گزینه معرفی‌نامه درمان را زده و سپس وارد بخش استعلام خسارت درمان شوید\nبا زدن کدملی و تاریخ تولد خود می‌توانید سقف تعهدات بیمه‌نامه را در بخش دندانپزشکی مشاهده کنید.",
    },
    {
      Category: "درمان",
      SubCategory: "درمان ",
      CategoryId: "06",
      SubcategoriID: "15",
      Question:
        "آزمایشگاهی که رفتم گفت نمیتونه معرفی‌نامه آنلاین صادر کنه و دسترسی صدور نداره، من باید دریافت معرفی‌نامه چه کار کنم؟",
      Response:
        "برای دریافت معرفی‌نامه می‌توانید به شعب بیمه معلم مراجعه کنید.",
    },
    {
      Category: "درمان",
      SubCategory: "درمان ",
      CategoryId: "06",
      SubcategoriID: "15",
      Question:
        "من امسال از پوشش دندونپزشکیم استفاده نکردم حالا که میخوام استفاده کنم موقع گرفتن معرفی‌نامه گفتن سقف دندوندپزشکیم پر شده حالا چیکر باید بکنم؟",
      Response:
        "در صورتی که معرفی‌نامه در طول سال برای شما صادر شده اما از آن استفاده نکردید، معرفی‌نامه را نحویل دهید تا بتوانید از معرفی‌نامه استفاده کنید.",
    },
    {
      Category: "درمان",
      SubCategory: "درمان ",
      CategoryId: "06",
      SubcategoriID: "15",
      Question: "پسرم معلوله، هزینه نگهداری معلول به من پرداخت میشه؟",
      Response:
        "بله اما این پوشش برای کلیه بیمه شده‌ها نیست و تنها معلولانی که تحت پوشش هستند ماهانه هزینه دریافت خواهند کرد.",
    },
    {
      Category: "درمان",
      SubCategory: "درمان ",
      CategoryId: "06",
      SubcategoriID: "15",
      Question:
        "قبلا که کمکرسان بودیم من مدارک پزشکیم رو تحویل دادم، الان که بیمه ما با بیمه معلم هستش کی هزینه پزشکیمون رو پرداخت میکنه؟",
      Response: "در روزهای آتی بیمه معلم هزینه پزشکی شما رو پرداخت خواهد کرد.",
    },
    {
      Category: "درمان",
      SubCategory: "درمان ",
      CategoryId: "06",
      SubcategoriID: "15",
      Question:
        "پدرم فوت شده خسارت بیمه درمان رو میخواستن واریز کنند اما دیدم شماره شبا اشتباهه \nاز مخابرات نامه گرفتم میخواستم شماره شماره شبا رو اصلاح کنید",
      Response: "برای اصلاح این مورد باید به آقای عشاقی وصل شود.",
    },
    {
      Category: "بدنه",
      SubCategory: "بدنه",
      CategoryId: "07",
      SubcategoriID: "16",
      Question: "تا کی میتونم تخفیفات بیمه بدنه رو حفظ کنم؟",
      Response: "تخفیفات بیمه بدنه تا 6 ماه بعد از انقضا اعتبار دارد.",
    },
    {
      Category: "بدنه",
      SubCategory: "بدنه",
      CategoryId: "07",
      SubcategoriID: "16",
      Question:
        "دو ماهه بیمه بدنه ماشینم منقضی شده میتونم تخفیفات بیمه رو به پدرم منتقل کنم؟",
      Response:
        "بله تخفیفات بیمه بدنه رو تا 6 ماه بعد از انقضا می‌توانید به خود یا اقوام درجه 1 منتقل کنید",
    },
    {
      Category: "بدنه",
      SubCategory: "بدنه",
      CategoryId: "07",
      SubcategoriID: "16",
      Question:
        "توی یک سال از بیمه بدنه ماشینم 3 بار استفاده کردم\nدلیل ابطال بیمه بدنم چیه؟",
      Response:
        "از بیمه بدنه در طول یک سال بیمه‌نامه تنها 3 بار می‌توانید استفاده کنید \nبعد از 3 بار بیمه‌نامه به طور کل باطل می‌شود و بیمه‌گذار باید از یک شرکت دیگر بیمه‌نامه دریافت کند.",
    },
    {
      Category: "بدنه",
      SubCategory: "بدنه",
      CategoryId: "07",
      SubcategoriID: "16",
      Question: "چند بار میتونم از پوشش‌های اضافی استفاده کنم؟",
      Response:
        "در طول مدت بیمه‌نامه تنها یک بار می‌توانید از پوشش‌های اضافی استفاده کنید.",
    },
    {
      Category: "بدنه",
      SubCategory: "بدنه",
      CategoryId: "07",
      SubcategoriID: "16",
      Question:
        "همسرم داشت پارک میکرد ماشین رو زد به دیوار و صندوق عقب داغون شد، برای گرفتن خسارت توی بیمه بدنه چه مدارکی لازمه؟",
      Response:
        "در صورت برخورد خودرو با جسم ثابث مثل دیوار داشتن کروکی الزامی است.",
    },
    {
      Category: "بدنه",
      SubCategory: "بدنه",
      CategoryId: "07",
      SubcategoriID: "16",
      Question:
        "دیشب ماشینم رو توی کوچه پارک کردم اومدم دیدم ضبطش رو دزدیدن، چیکار کنم؟",
      Response: "در صورت سرقت قطعات، گزارش نیروی انتظامی الزامی است.",
    },
    {
      Category: "بدنه",
      SubCategory: "بدنه",
      CategoryId: "07",
      SubcategoriID: "16",
      Question: "چرا بعد از تعمیر ماشینم مجدد باید بازدید بشه؟",
      Response:
        "به دلیل این که مشخص شود قسمت آسیب دیده تعمیر شده و اگر یک بار دیگر از همان ناحیه خسارت خورد هزینه قسمت آسیب دیده بار دیگر پرداخت شود.",
    },
    {
      Category: "بدنه",
      SubCategory: "بدنه",
      CategoryId: "07",
      SubcategoriID: "16",
      Question:
        "من تصادف کردم ماشینم رو بردم تعمیرگاه یکی از قطعاتش رو کلا عوض کرد، حالا بیمه مبلغ رو کامل پرداخت نمی‌کنه، چرا؟",
      Response:
        "هرگونه اقدام برای تعمیرات و تعویض قطعات باید با هماهنگی کارشناس باشد. اگر قطعه‌ای کمتر از 70 درصد آسیب دیده باشد، کارشناس تعمیر آن قطعه را اعلام خواهد کرد. \n اگر بیمه‌گذار قطعه را تعویض کند، ما به التفاوت به عهده خود بیمه‌گذار خواهد بود.",
    },
    {
      Category: "بدنه",
      SubCategory: "بدنه",
      CategoryId: "07",
      SubcategoriID: "16",
      Question:
        "ماشینم رو بعد از تصادف بردم تعمیرگاه و برآورد قیمت کرد. مبلغی که بیمه میخواد پرداخت کنه خیلی کمتر از مبلغیه که برآورد قیمت شده حالا چیکار کنم؟",
      Response:
        "خسارت قطعات و تعمیرات خودرو طبق تعرفه اتحادیه صنفی تعمیرکاران پرداخت می‌شود\nاگر نسبت به قیمت اعتراض دارید، به تعمیرگاه‌هایی که طبق تعرفه شرکت بیمه است مراجعه کنید",
    },
    {
      Category: "بدنه",
      SubCategory: "بدنه",
      CategoryId: "07",
      SubcategoriID: "16",
      Question: "ماشینم رو دیشب دزدیدن، بیمه خسارت منو نمیده چیکار کنم؟",
      Response:
        "در صورت سرقت خودرو باید 3 ماه بگذرد\nاگر خودرو پیدا شد باید مالکیت خودرو را به شرکت بیمه انتقال دهید تا مبلغ خسارت پرداخت شود",
    },
    {
      Category: "بدنه",
      SubCategory: "بدنه",
      CategoryId: "07",
      SubcategoriID: "16",
      Question:
        "امروز اومدم ماشینم رو سوار بشم دیدم چهارتا چرخ ماشین رو بردن، وقتی خسارت پرداخت شد چه قدر ازش کم میشه؟",
      Response:
        "چرخ‌های ماشین جزو لوازم مصرفی محسوب می‌شود که مبلغ فرانشیز آن50% می‌باشد.",
    },
    {
      Category: "بدنه",
      SubCategory: "بدنه",
      CategoryId: "07",
      SubcategoriID: "16",
      Question:
        "هر دفعه که خسارت ببینم چقدر فرانشیزی کسر میشه، آیا میزان کسورات یکسان است؟",
      Response:
        "اولین خسارت فرانشیز 10%، خسارت دوم 20% و خسارت سوم 30% خواهد بود",
    },
    {
      Category: "بدنه",
      SubCategory: "بدنه",
      CategoryId: "07",
      SubcategoriID: "16",
      Question:
        "امروز با ماشینم تصادف شد و ضارب فرار کرد حالا برای گرفتن خسارت چه مدارکی باید داشته باشم؟",
      Response:
        "برای تشکیل پرونده بیمه بدنه در صورت تصادف به هر شکلی یعنی بی احتیاطی خود راننده یا مشخص نبودن ضارب، کروکی و گزارش پلیس مورد نیاز است.\n همچنین مدارک اتومبیل و شخص بیمه‌گذار برای تکمیل پرونده الزامی است",
    },
    {
      Category: "بدنه",
      SubCategory: "بدنه",
      CategoryId: "07",
      SubcategoriID: "16",
      Question:
        "دیشب ماشینم رو توی کوچه پارک کردم صبح اومدم دیدم ماشینمو دزدیدن، برای گرفتن خسارت چه مدارکی لازمه؟",
      Response:
        "در صورت سرقت اتومبیل یا سرقت درجا قطعات، گزارش افسر پلیس لازم است\nبه طور کلی مدارک اتومبیل و شخص بیمه‌گذار برای تکمیل پرونده الزامی است.",
    },
    {
      Category: "بدنه",
      SubCategory: "بدنه",
      CategoryId: "07",
      SubcategoriID: "16",
      Question:
        "من دیروز توی ترافیک با سرعت حرکت کردم و خوردم به ماشین جلوییم، حالا هم ماشین خودم هم ماشین جلویی خسارت دید، الان من برای خسارت خودم هم باید کروکی ببرم؟",
      Response:
        "اگر در تصادف مقصر باشید و افسر پلیس کروکی نداده باشد ابتدا باید پرونده ثالث تشکیل بدید و بعد از اتمام پرونده ثالث اقدام به تشکیل پرونده بیمه بدنه کنید که در این صورت کروکی لازم نیست",
    },
    {
      Category: "بدنه",
      SubCategory: "بدنه",
      CategoryId: "07",
      SubcategoriID: "16",
      Question:
        "موقع گرفتن خسارت مبلغ کمی بهم پرداخت شد اعتراض که کردم بهم گفتن طبق ماده 10 مبلغ همینه، ماده 10 چیه؟",
      Response:
        "کم بیمه‌گی یعنی اتومبیل را در زمان صدور بیمه‌نامه مطابق ارزش واقعی اتومبیل بیمه نکرده باشید \nو یا درصورتی که اتومبیل براساس ارزش واقعی صادر شده باشد اما بعد از افزایش قیمت برای اتومبیل الحاقیه افزایش سرمایه صادر نشده باشد\nو یا پوشش نوسانات قیمت لحاظ نشده باشد.\n در این صورت هنگام بروز خسارت طبق همان مبلغی که خودرو بیمه شده است، خسارت محاسبه می‌گردد.",
    },
    {
      Category: "بدنه",
      SubCategory: "بدنه",
      CategoryId: "07",
      SubcategoriID: "16",
      Question: "پلیس به من کروکی نداد، حالا چیکار کنم؟",
      Response:
        "ابتدا باید به همان اداره راهنمایی و رانندگی مراجعه کنید و از همان افسری که در صحنه حضور داشته بخواهید کروکی بدهد\n در صورت مخالفت ایشان باید به شورای حل اختلاف مراجعه کرده و از آن طریق اقدام به دریافت کروکی کنید",
    },
    {
      Category: "بدنه",
      SubCategory: "بدنه",
      CategoryId: "07",
      SubcategoriID: "16",
      Question:
        "تصادف کردم حالا نمیتونم ماشینمو تکون بدم. بیمه هزینه جرثقیل رو پرداخت میکنه؟",
      Response:
        "درصورتی که خودروی آسیب دیده قابل حمل نباشد هزینه حمل با جرثقیل حداکثر تا نزدیکترین محل تعمیر پرداخت می شود\nدر بیمه بدنه مبلغ پرداختی نباید بیشتر از 20 درصد کل مبلغ خسارت باشد",
    },
    {
      Category: "بدنه",
      SubCategory: "بدنه",
      CategoryId: "07",
      SubcategoriID: "16",
      Question:
        "ماشینم رو بعد از تصادف بردم تعمیرگاه، لاستیک و شیشه ماشینم رو عوض کرد. فرانشیز این دوتا قلم متفاوته؟",
      Response:
        "اگر این خسارات در اثر تصادف اتفاق بیوفتد، پرداخت خواهد شد\n فرانشیز شیشه 20 درصد و لاستیک 50 درصد می‌باشد",
    },
    {
      Category: "بدنه",
      SubCategory: "بدنه",
      CategoryId: "07",
      SubcategoriID: "16",
      Question: "ضبط ماشینم رو دزدیدن، بیمه چه قدر خسارت بهم میده؟",
      Response:
        "لوازم صوتی را تا سقف 2.5 درصد ارزش کل ماشین می‌توانید بیمه کنید و برای دریافت خسارت نیز تا همان سقف خسارت بگیرید.",
    },
    {
      Category: "بدنه",
      SubCategory: "بدنه",
      CategoryId: "07",
      SubcategoriID: "16",
      Question: "پنل ضبط ماشینم رو دزدیدن خسارت پرداخت میشه؟",
      Response:
        "دزدی پنل ضبط چون ناشی از سهل انگاری بیمه‌گذار می‌باشد هزینه ای پرداخت نخواهد شد\nاما اگر ضبط دزدیده شود، باید در زمان تشکیل پرونده پنل ضبط باید به شرکت بیمه تحویل داده شود",
    },
    {
      Category: "بدنه",
      SubCategory: "بدنه",
      CategoryId: "07",
      SubcategoriID: "16",
      Question:
        "کلی هزینه خسارت ماشینم شده اما بیمه یه مبلغ کمی رو پرداخت کرده، چرا؟",
      Response:
        "اگر در نمایندگی‌های مجاز خودرو و یا تعمیرگاه‌های طرف قرارداد تعمیرات انجام شود و مبلغی پایین تر از خسارت داده شود (البته کسورات نیز لحاظ می‌گردد) در این صورت فاکتور خود را برای ما ارسال کنید تا پیگیری کنیم.\n اما اگر در تعمیرگاه‌های آزاد تعمیر صورت گرفته باشد، نرخ قطعات و اجرت براساس نرخ نمایندگی‌ها است و مبلغ پرداخت شده بر این اساس محاسبه می‌گردد.",
    },
    {
      Category: "بدنه",
      SubCategory: "بدنه",
      CategoryId: "07",
      SubcategoriID: "16",
      Question: "چه جوری میتونم بیمه بدنم رو باطل کنم؟",
      Response:
        "اگر از تاریخ سر‌رسید بیمه‌نامه نگذشته باشد و تا اون لحظه خسارتی دریافت نکرده باشند می‌توانند با مدارک (کارت ملی / اصل بیمه‌نامه / کارت ماشین) خود به یکی از شعب بیمه معلم یا نماینده واحد صدور مراجعه کنند \nبعد از ابطال بیمه‌نامه مابقی حق بیمه به بیمه‌گذار پرداخت خواهد شد",
    },
    {
      Category: "بدنه",
      SubCategory: "بدنه",
      CategoryId: "07",
      SubcategoriID: "16",
      Question:
        "گواهی‌نامه نداشتم و خوردم به دیوار بیمه بدنه خسارتم رو پرداخت میکنه؟",
      Response: "خیر در صورت نداشتن گواهی‌نامه خسارت تعلق نمی‌گیرد",
    },
    {
      Category: "بدنه",
      SubCategory: "بدنه",
      CategoryId: "07",
      SubcategoriID: "16",
      Question:
        "برای گرفتن خسارت بیمه بدنه فاکتور آوردم اما از فاکتوری که آوردم ایراد گرفتند \nفاکتور باید چه جوری باشه؟",
      Response:
        "فاکتور باید معتبر بوده و کدرهگیری داشته باشد یا فاکتور رسمی از نمایندگی‌های خودرو\nفاکتورهای دست نویس قابل قبول نیست",
    },
    {
      Category: "بدنه",
      SubCategory: "بدنه",
      CategoryId: "07",
      SubcategoriID: "16",
      Question: "برای گرفتن خسارت، حتما خودم باید حضور داشته باشم؟",
      Response:
        "برای دریافت خسارت نیازی به حضور مالک نیست \nدر زمان دریافت خسارت باید مدارک، شماره شبا مالک و خودرو زیان دیده به شرکت بیمه حضور داشته باشد",
    },
    {
      Category: "بدنه",
      SubCategory: "بدنه",
      CategoryId: "07",
      SubcategoriID: "16",
      Question: "تا کی وقت دارم خسارتی که دیدم رو اعلام کنم؟",
      Response: "مهلت اعلام خسارت 10 روز می‌باشد",
    },
    {
      Category: "بدنه",
      SubCategory: "بدنه",
      CategoryId: "07",
      SubcategoriID: "16",
      Question:
        "برای این که وسایل جانبی ماشینم هم شامل بیمه بدنه بشه چیکار باید بکنم؟",
      Response:
        "وسایل غیر فابریکی به عنوان پوشش اضافی محسوب می‌شود که برای دریافت این پوشش باید به نماینده واحد صدور مراجعه کرده و با پرداخت حق بیمه بیشتر الحاقیه صادر شود",
    },
    {
      Category: "بدنه",
      SubCategory: "بدنه",
      CategoryId: "07",
      SubcategoriID: "16",
      Question:
        "موقع رانندگی توی جاده سنگ از کوه افتاد روی ماشینم، برای گرفتن خسارت چه مدارکی لازمه؟",
      Response:
        "اگر پرتاب سنگ یا ریزش کوه در اثر زلزله یا صاعقه باشد، جزو پوشش بلایای طبیعی محسوب می‌شود و نیازی به گزارش پلیس نیست\nاما اگر سنگ خود به خود بر روی خودرو پرتاب بشه گزارش پلیس الزامی است",
    },
    {
      Category: "بدنه",
      SubCategory: "بدنه",
      CategoryId: "07",
      SubcategoriID: "16",
      Question:
        "صاعقه زده و یکی از شیشه ها و سانروف ماشینم شکسته، بیمه بدنه‌م پوشش صاعقه هم داره\nخسارت من پرداخت میشه؟",
      Response: "با داشتن گزارش هواشناسی خسارت قابل پرداخت است.",
    },
    {
      Category: "بدنه",
      SubCategory: "بدنه",
      CategoryId: "07",
      SubcategoriID: "16",
      Question:
        "توی یه تصادف من مقصر حادثه بودم وقتی زنگ زدم پلیس زیان دیده رفت\nمن میخوام برای خسارتی که خوردم از بیمه بدنه‌م استفاده کنم گزارش پلیس رو هم دارم، امکان پرداخت خسارت هست؟",
      Response:
        "بله پرداخت می‌شود\nبرای پرداخت خسارت داشتن مدارک کارت ماشین و گواهی‌نامه الزامی است.\nدر صورتی که مدارک دست زیان دیده باشد، تا زمان روشن شدن تکلیف بیمه ثالث، خسارت پرداخت نخواهد شد.",
    },
    {
      Category: "ثالث",
      SubCategory: "ثالث",
      CategoryId: "08",
      SubcategoriID: "17",
      Question:
        "وقتی با یه ماشین دیگه تصادف کردم متاسفانه سرش آسیب دید وقتی پلیس اومد گفت کروکی نیاز نیست حالا چیکار کنم؟",
      Response:
        "توی مواردی که خسارت جانی رخ میده کروکی الزامیه\nبرای دریافت کروکی به نیروی انتظامی مراجعه کنید",
    },
    {
      Category: "ثالث",
      SubCategory: "ثالث",
      CategoryId: "08",
      SubcategoriID: "17",
      Question:
        "من مقصرم ولی وقت ندارم که وارد مراحل تشکیل پرونده بشم، حضور من الزامیه؟",
      Response:
        "برای تشکیل پرونده حضور مقصر الزامی نیست\nبرای واریز وجه خسارت اطلاعات مالک و شماره شبا مورد نیاز است.",
    },
    {
      Category: "ثالث",
      SubCategory: "ثالث",
      CategoryId: "08",
      SubcategoriID: "17",
      Question:
        "بیمه ثالثم رو گم کردم، میخوام دوباره بگیرمش اما نمیدونم چجوری؟",
      Response:
        "اگر کد بیمه‌گذار خود را دارید می‌توانید در سایت بیمه معلم به آدرس mic.co.ir به بیمه‌نامه خود دسترسی داشته باشید\nدر صورتی که از کد بیمه‌گذار خود اطلاع نداشتید می‌توانید با شماره 84223-021 تماس بگیرید",
    },
    {
      Category: "ثالث",
      SubCategory: "ثالث",
      CategoryId: "08",
      SubcategoriID: "17",
      Question: "برای سرویس مدرسه بیمه‌نامه مسئولیت صادر میشه؟",
      Response:
        "خیر\nدر صورتی که بیمه شخص ثالث برای بیمه معلم باشد، الحاقیه تغییر کاربری صادر خواهد شد.",
    },
    {
      Category: "ثالث",
      SubCategory: "ثالث",
      CategoryId: "08",
      SubcategoriID: "17",
      Question: "برای صدور الحاقیه یا حذف تخفیفات حضور من الزامیه؟",
      Response:
        "در این موارد حضور خود شخص بیمه‌گذار الزامی است زیرا باید درخواست کتبی پر کرده و آن را امضا کنید",
    },
    {
      Category: "ثالث",
      SubCategory: "ثالث",
      CategoryId: "08",
      SubcategoriID: "17",
      Question:
        "برای اصلاح پلاک قبلی ماشینم توی بیمه‌نامه جدید باید چیکار کرد؟",
      Response: "به نماینده واحد صدور مراجعه کنید.",
    },
    {
      Category: "ثالث",
      SubCategory: "ثالث",
      CategoryId: "08",
      SubcategoriID: "17",
      Question:
        "ماشینم رو تازه خریدم و میخوام بیمه ثالث بخرم، اما نمیدونم مالک قبلی ماشین، اقساط بیمه‌نامه رو تسویه کرده یا نه؟",
      Response:
        "برای اطلاع کافی است به واحد صدور بیمه‌نامه مراجعه کنید\nدر غیر این صورت با شماره 84223-021 تماس بگیرید و با دادن اطلاعات خودرو خود مانند شماره پلاک خودرو (پلاک قبل) و شماره موتور یا شاسی از وضعیت اقساط بیمه خودرو خود مطلع شوید.",
    },
    {
      Category: "ثالث",
      SubCategory: "ثالث",
      CategoryId: "08",
      SubcategoriID: "17",
      Question:
        "بیمه ثالثم رو از طریق نمایندگی تمدید کردم اما بعد از صدور بیمه‌نامه متوجه شدم با وجود این که مدارک لازم برای انتقال تخفیف ماشینم رو از قبل به نماینده دادم اما باز بیمه‌نامه رو بدون تخفیف صادر کرده، آیا امکان بازگشت تخفیفاتم هست؟",
      Response:
        "بله، برای بازگشت تخفیفات کافی است به نماینده واحد صدور مراجعه کنید و مشکلتون رو اعلام کنید.",
    },
    {
      Category: "ثالث",
      SubCategory: "ثالث",
      CategoryId: "08",
      SubcategoriID: "17",
      Question:
        "ماشینم رو به نام همسرم کردم و میخوام تخفیفات ثالثم رو هم منتقل کنم، چه مدارکی برای این کار نیازه؟",
      Response:
        "درخواست کتبی خود را با مدارک شناسایی (شناسنامه / کارت ملی)، سند قطعی (برگه سبز) و تاریخچه پلاک خودرو به نماینده واحد صدور تحویل دهید.",
    },
    {
      Category: "ثالث",
      SubCategory: "ثالث",
      CategoryId: "08",
      SubcategoriID: "17",
      Question:
        "ماشینم رو به یکی از اقوام نزدیکم فروختم، میتونم تخفیفات ثالث خودم رو هم بهش منتقل کنم؟",
      Response:
        "بله، انتقال تخفیفات صرفا به اقوام درجه 1 خانواده امکان‌پذیر می‌باشد. (پدر / مادر / همسر / فرزند)",
    },
    {
      Category: "ثالث",
      SubCategory: "ثالث",
      CategoryId: "08",
      SubcategoriID: "17",
      Question: "میتونم بیمه‌نامه ثالثم رو باطل کنم؟",
      Response:
        "خیر، مگر در 2 حالت\n1. دوتا بیمه‌نامه برای خودرو صادر شده باشد که بیمه‌نامه دوم حذف خواهد شد\n2. در مواردی که خودرو وجود نداشته باشد و یا اوراقی (غیر قابل استفاده) باشد",
    },
    {
      Category: "ثالث",
      SubCategory: "ثالث",
      CategoryId: "08",
      SubcategoriID: "17",
      Question: "مدارک لازم برای پرداخت خسارت جانی؟",
      Response:
        "گزارش پلیس/ نامه منع تعقیب/ کروکی پلیس/ حضور راننده مقصر الزامی است",
    },
    {
      Category: "ثالث",
      SubCategory: "ثالث",
      CategoryId: "08",
      SubcategoriID: "17",
      Question: "مدارک لازم برای اصالت بیمه‌نامه؟",
      Response:
        "نامه درخواست اصالت بیمه‌نامه/ کپی برابر اصل اظهارات زیان دیده و مقصر / کروکی پلیس/ گواهی‌نامه/ کارت ماشین/ بیمه‌نامه/ کارت ملی و حضور راننده مقصر",
    },
    {
      Category: "ثالث",
      SubCategory: "ثالث",
      CategoryId: "08",
      SubcategoriID: "17",
      Question:
        "محل زندگی من تهرانه اما هفته پیش توی اصفهان تصادف کردم میخواستم بپرسم امکان تشکیل پرونده توی تهران رو دارم یا خیر؟",
      Response:
        "اگر کروکی دارید می‌توانید در شهر یا شعبه دیگر تشکیل پرونده بدهید",
    },
    {
      Category: "ثالث",
      SubCategory: "ثالث",
      CategoryId: "08",
      SubcategoriID: "17",
      Question:
        "ماشین صفر خریدم بیمه‌نامهش معلمه، چه جوری بفهمم بیمه‌نامه صادر شده یا نه؟",
      Response:
        "به سایت بیمه معلم به آدرس mic.co.ir مراجعه کنید سپس در بخش خدمات الکترونیک وارد بخش استعلام وضعیت بیمه‌نامه شده و با وارد کردن اطلاعات خود مانند شماره بیمه‌نامه و کد بیمه‌گذار می‌توانید ریز اطلاعات خود را مشاهده کنید",
    },
    {
      Category: "ثالث",
      SubCategory: "ثالث",
      CategoryId: "08",
      SubcategoriID: "17",
      Question: "برای افزایش تعهدات مالی بیمه ثالث ماشینم چیکار باید بکنم؟",
      Response:
        "با مراجعه به واحد صدور درخواست کتبی خود را به همراه کارت ماشین و کارت ملی تحویل دهید.\nهمچنین برای تعهد مالی بالای 50 میلیون تومان باید خودرو بازدید شود",
    },
    {
      Category: "ثالث",
      SubCategory: "ثالث",
      CategoryId: "08",
      SubcategoriID: "17",
      Question:
        "بعد از این که از نمایندگی بیمه ثالث خریدم متوجه شدم که نماینده پلاک / شماره موتور / شاسی ماشینم رو اشتباه توی بیمه‌نامه زده، الان باید چیکار کنم؟",
      Response: "به نماینده واحد صدور مراجعه کنید",
    },
    {
      Category: "ثالث",
      SubCategory: "ثالث",
      CategoryId: "08",
      SubcategoriID: "17",
      Question: "تا کی وقت دارم بیمه ثالث ماشینم رو تمدید کنم؟",
      Response:
        "باید یک هفته قبل از انقضای بیمه‌نامه خود نسبت به تمدید آن اقدام کنید.",
    },
    {
      Category: "ثالث",
      SubCategory: "ثالث",
      CategoryId: "08",
      SubcategoriID: "17",
      Question: "میخواستم بدونم پرونده من توی چه مرحلیه؟",
      Response: "برای استعلام می‌توانید با شماره 84223-021 تماس بگیرید",
    },
    {
      Category: "ثالث",
      SubCategory: "ثالث",
      CategoryId: "08",
      SubcategoriID: "17",
      Question: "چه مدارکی برای ستاد دیه مورد نیازه؟",
      Response: "معرفی‌نامه و یک نسخه از پرونده خسارت",
    },
    {
      Category: "ثالث",
      SubCategory: "ثالث",
      CategoryId: "08",
      SubcategoriID: "17",
      Question:
        "زیان دیده هستم اما پلیس ازم برگه اصالت بیمه خواسته، چیکار کنم؟",
      Response: "برگه اصالت فقط برای رانندگان مقصر صادر می‌شود.",
    },
    {
      Category: "ثالث",
      SubCategory: "ثالث",
      CategoryId: "08",
      SubcategoriID: "17",
      Question:
        "گواهینامه نداشتم و متاسفانه با یه ماشین دیگه تصادف کردم، بیمه خسارت زیان دیده رو میده؟",
      Response:
        "خسارت به زیان دیده پرداخت می‌شود اما مبلغ خسارت از بیمه‌گذار دریافت می‌گردد",
    },
    {
      Category: "ثالث",
      SubCategory: "ثالث",
      CategoryId: "08",
      SubcategoriID: "17",
      Question:
        "اگر به تعمیرگاه‌های طرف قرارداد برم مبلغ خسارت کامل پرداخت میشه ؟",
      Response:
        "اگر به نمایندگی‌های مجاز خودرو مراجعه کرده و فاکتور رسمی از آن مرکز دریافت کنید و یا تعمیرگاه‌های طرف قرارداد خودرو شما رو تعمیر کرده باشند، مبلغ خسارت به طور کامل پرداخت خواهد شد.",
    },
    {
      Category: "ثالث",
      SubCategory: "ثالث",
      CategoryId: "08",
      SubcategoriID: "17",
      Question:
        "چند وقت پیش تصادف کردم. مبلغی که بیمه پرداخت کرده خیلی کمتر از اونیه که تعمیرگاه بهم اعلام کرده؟",
      Response:
        "اگر در نمایندگی‌های مجاز خودرو و یا تعمیرگاه‌های طرف قرارداد تعمیرات انجام شود، مبلغی پایین تر از خسارت داده می‌شود که البته کسورات نیز لحاظ می‌گردد\n با ارسال فاکتور به نمایندگی یا شعب بیمه معلم منتظر بمانید تا پیگیری‌های لازم انجام گردد",
    },
    {
      Category: "ثالث",
      SubCategory: "ثالث",
      CategoryId: "08",
      SubcategoriID: "17",
      Question: "روند پرداخت خسارت جانی به چه صورته؟",
      Response:
        "5 روز بعد از حادثه تشکیل پرونده صورت میگیرد سپس برای بررسی به دادگاه ارجاع داده می‌شود\nرای نهایی تکمیل پرونده و رای دادگاه به شعبه بیمه معلم ابلاغ می‌شود \nصدور حواله و سپس پرداخت نهایی از طرف شعبه انجام می‌گیرد.",
    },
    {
      Category: "ثالث",
      SubCategory: "ثالث",
      CategoryId: "08",
      SubcategoriID: "17",
      Question:
        "الان چند وقته تصادف کردم با وجود این که مدارکم کامله اما هنوز خسارتم پرداخت نشده، خسارتم کی پرداخت میشه؟",
      Response: "حداکثر زمان واریز خسارت تا 72 ساعت می‌باشد",
    },
    {
      Category: "ثالث",
      SubCategory: "ثالث",
      CategoryId: "08",
      SubcategoriID: "17",
      Question:
        "همسرم حامله بود و دیروز تصادف کرد. متاسفانه توی تصادف جنین سقط شد، با این وضعیت بیمه خسارتی به جنین پرداخت میکنه؟",
      Response:
        "از شخص ثالث مقصر، دیه به زیان دیده که جنین بوده پرداخت میشه\nاگر روح دمیده شده باشد دیه کامل پرداخت می‌شود اما اگر نه فقط ده درصد دیه قابل پرداخت است.",
    },
    {
      Category: "ثالث",
      SubCategory: "ثالث",
      CategoryId: "08",
      SubcategoriID: "17",
      Question:
        "طی یک حادثه من به دو تا ماشین دیگه برخورد کردم، بیمه خسارت همه زیان دیده‌ها رو پرداخت میکنه؟",
      Response:
        "بله شرکت بیمه تا سقف تعهدات بیمه‌نامه به زیان دیدگان خسارت پرداخت می‌کند.",
    },
    {
      Category: "ثالث",
      SubCategory: "ثالث",
      CategoryId: "08",
      SubcategoriID: "17",
      Question: "زیان دیده هستم اما به رای دادگاه اعتراض دارم؟",
      Response:
        "اگر به رای دادگاه اعتراض دارید باید به خود دادگاه مراجعه کنید.",
    },
    {
      Category: "ثالث",
      SubCategory: "ثالث",
      CategoryId: "08",
      SubcategoriID: "17",
      Question:
        "بعد از این که تصادف کردم برای درمان به بیمارستان رفتم، هزینه‌های بیمارستانی چجوری محاسبه میشه؟",
      Response:
        "اگر زیان دیده تحت درمان باشد هزینه‌های پزشکی بعد از تایید پزشک معتمد شرکت بیمه حداکثر تا میزان تعهدات بیمه‌نامه می‌باشد که برای هزینه‌های پزشکی که معادل یک دهم تعهدات فوت و نقص عضو می‌باشد، قابل پرداخت است.",
    },
    {
      Category: "ثالث",
      SubCategory: "ثالث",
      CategoryId: "08",
      SubcategoriID: "17",
      Question:
        "جزو اتباع خارجی هستم (افغانی) اما هنوز خسارت تصادفی که کرده بودم رو ندادند؟",
      Response:
        "اتباع خارجی باید برای پرداخت خسارت مقصر از شعبه حواله پرداخت بگیرند و به دادگاه تحویل دهند \nخسارت این افراد به حساب دادگاه واریز می‌شود و بعد دادگاه با ایشان تماس می‌گیرند.",
    },
    {
      Category: "ثالث",
      SubCategory: "ثالث",
      CategoryId: "08",
      SubcategoriID: "17",
      Question:
        "تصادف کردم اما وقت نمی‌کنم برم تشکیل پرونده بدم، برای تشکیل پرونده چند روز مهلت دارم؟",
      Response: "حداکثر 5 روز",
    },
    {
      Category: "ثالث",
      SubCategory: "ثالث",
      CategoryId: "08",
      SubcategoriID: "17",
      Question: "بیمه‌نامه‌ام تموم شد، اگه تصادف کنم بیمه خسارت میده؟",
      Response: "بله خسارت به زیان دیده پرداخت می‌شود",
    },
    {
      Category: "ثالث",
      SubCategory: "ثالث",
      CategoryId: "08",
      SubcategoriID: "17",
      Question: "مقصر تصادف گواهی‌نامه نداشت، بیمه پول منو پرداخت میکنه؟",
      Response:
        "هزینه خسارت به زیان دیده پرداخت می‌شود اما بعد از آن، مبلغ خسارت از مقصر دریافت می‌گردد.",
    },
    {
      Category: "ثالث",
      SubCategory: "ثالث",
      CategoryId: "08",
      SubcategoriID: "17",
      Question:
        "امروز ماشینم توی تصادف، خسارت دید. حالا نمیدونم باید چیکار کنم؟",
      Response:
        "ابتدا باید برای تشکیل پرونده به شعبه اصلی بیمه معلم پلاک 73 مراجعه کنید و مدارک لازم مانند کروکی پلیس، مدارک مقصر و زیان دیده، کارت ماشین، گواهی‌نامه و کروکی پلیس را به شعبه ارائه دید.",
    },
    {
      Category: "ثالث",
      SubCategory: "ثالث",
      CategoryId: "08",
      SubcategoriID: "17",
      Question:
        "توی تصادف دستم شکسته اما هنوز دادگاه رای نداده، نمیشه قبل از رای دادگاه به من خسارت بدید؟",
      Response:
        "خیر باید حتما رای دادگاه باشد که طبق رای دادگاه، درصد دیه مشخص شده و خسارت پرداخت ‌شود.",
    },
    {
      Category: "ثالث",
      SubCategory: "ثالث",
      CategoryId: "08",
      SubcategoriID: "17",
      Question:
        "یه ماشین با سرعت داشت دنده عقب میومد ماشین منو ندید خورد ماشینم، چرا برای گرفتن خسارت باید کروکی بیارم؟",
      Response:
        "اگر خسارت مالی مربوط به تصادفاتی مانند (موتور سیکلت، خودرو سنگین، تصادف شاخ به شاخ دو خودرو، دنده عقب، خودروی نیرو انتظامی، برخورد با شی ثابت، برخورد چند مرحله‌ای) برای کارشناس محرز نباشد، خسارت بالاتر از حداقل تعهد مالی کروکی الزامی است.",
    },
    {
      Category: "ثالث",
      SubCategory: "ثالث",
      CategoryId: "08",
      SubcategoriID: "17",
      Question:
        "وقتی برای گرفتن خسارت اقدام کردم بهم گفتن ماشینت نامتعارفه، باتوجه به این شرایط خسارت من چه جوری پرداخت میشه؟",
      Response:
        "این گونه خسارات طبق خودروهای متعارف پرداخت می‌شود\nزیان دیده می‌تواند مابقی خسارت را از بیمه بدنه خود استفاده کند\n در این صورت ابتدا از بیمه ثالث استفاده می‌شود و بعد از دریافت گواهی مبلغ خسارت از شرکت بیمه، سپس جهت دریافت مابقی خسارت به شرکتی که بیمه بدنه صادر شده مراجعه کنید.",
    },
    {
      Category: "ثالث",
      SubCategory: "ثالث",
      CategoryId: "08",
      SubcategoriID: "17",
      Question:
        "بعد از تصادفی که داشتم ماشینم خیلی افت قیمت داشت، آیا این خسارت رو بیمه پرداخت میکنه؟",
      Response: "افت قیمت از طریق بیمه پرداخت نخواهد شد",
    },
    {
      Category: "ثالث",
      SubCategory: "ثالث",
      CategoryId: "08",
      SubcategoriID: "17",
      Question:
        "دیروز با خودرویی تصادف کردم و آیینه ماشینم کنده شد، کی خسارت پرداخت میشه؟",
      Response:
        "پرداخت خسارت مالی بعد از صدور حواله حداکثر تا 72 ساعت کاری انجام می‌گیرد.",
    },
    {
      Category: "ثالث",
      SubCategory: "ثالث",
      CategoryId: "08",
      SubcategoriID: "17",
      Question:
        "همسرم توی تصادف پاش شکسته و از زمان حادثه هم 30 روز گذشته، چرا هنوز خسارتی پرداخت نشده؟",
      Response:
        "پرداخت خسارت جانی تا 60 روز پس از رای قطعی دادگاه انجام می‌گیرد.",
    },
    {
      Category: "ثالث",
      SubCategory: "ثالث",
      CategoryId: "08",
      SubcategoriID: "17",
      Question: "هزینه یدک‌کش پرداخت میشه؟",
      Response:
        "هزینه یدک‌کش فقط از محل حادثه به اولین تعمیرگاه نزدیک شعبه پرداخت می‌شود",
    },
    {
      Category: "ثالث",
      SubCategory: "ثالث",
      CategoryId: "08",
      SubcategoriID: "17",
      Question: "میتونم تخفیفات ثالثم رو هم به پدرم و هم به همسرم منتقل کنم",
      Response: "خیر انتقال تخفیفات تنها یک بار در سال امکان‌پذیر است",
    },
    {
      Category: "ثالث",
      SubCategory: "ثالث",
      CategoryId: "08",
      SubcategoriID: "17",
      Question: "موقع دریافت خسارت بهم گفتند متخلف حادثه ساز هستم چرا؟",
      Response:
        "اگر راننده مقصر باشد و طبق گزارش پلیس راهنمایی و رانندگی باعث تخلف حادثه ساز شود، راننده باید 2.5 درصد از خسارت را پرداخت کند",
    },
    {
      Category: "ثالث",
      SubCategory: "ثالث",
      CategoryId: "08",
      SubcategoriID: "17",
      Question: "چند درصد تخفیف بعد از هر خسارت کسر می‌شود؟",
      Response:
        "در خسارات جانی: اولین تصادف 30% دومین تصادف 70% و در سومین تصادف 100%\nدر خسارات مالی: اولین تصادف 20% دومین تصادف 30% و در سومین تصادف 40%",
    },
    {
      Category: "ثالث",
      SubCategory: "ثالث",
      CategoryId: "08",
      SubcategoriID: "17",
      Question: "ماده 8 قانون ثالث چیه؟",
      Response:
        "نحوه محاسبه خودرو نامتعارف که خسارت متناسب با گرون ترین خودرو متعارف پرداخت خواهد شد",
    },
    {
      Category: "ثالث",
      SubCategory: "ثالث",
      CategoryId: "08",
      SubcategoriID: "17",
      Question: "میشه بگید کسورات زیان دیده چه جوریه؟",
      Response:
        "در خودروهای خارجی اگرعمر خودرو بیش از 10 سال باشد 25% قطعه نو واریز خواهد شد\nو در خودروهای داخلی اگر عمر خودرو بیش از 15 سال باشد 25% قطعه نو واریز خواهد شد",
    },
    {
      Category: "ثالث",
      SubCategory: "ثالث",
      CategoryId: "08",
      SubcategoriID: "17",
      Question:
        "با یه موتور تصادف کردم ولی اون بیمه ثالث نداره، خسارت بهش پرداخت میشه؟",
      Response:
        "اگر زیاندیده بیمه ثالث نداشته باشد، خسارت به وی پرداخت نمی‌شود\nشخص زیاندیده ابتدا باید بیمه ثالث خریداری کند، بعد از آن پرونده تشکیل شده و خسارت پرداخت خواهد شد.",
    },
    {
      Category: "ثالث",
      SubCategory: "ثالث",
      CategoryId: "08",
      SubcategoriID: "17",
      Question:
        "تصادف کردم اما مقصر حادثه بیمه ثالث نداره، میتونم از بیمه بدنه خودم استفاده کنم؟",
      Response:
        "ابتدا زیان دیده از فرد مقصر شکایت می‌کند و در شورای حل اختلاف مجوز پرداخت خسارت از بیمه بدنه صادر خواهد شد\nو بیمه بدنه در انتها هزینه خسارت را از فرد مقصر دریافت خواهد شد",
    },
    {
      Category: "ثالث",
      SubCategory: "ثالث",
      CategoryId: "08",
      SubcategoriID: "17",
      Question:
        "جلوی سپر ماشینم گارد اضافه کردم اما نمیدونستم که باید به بیمه اطلاع بدم اگر با یک ماشین دیگه تصادف کنم، بیمه خسارت شخص زیان دیده رو پرداخت میکنه؟",
      Response:
        "در صورت تصادف با شخص دیگر بیمه خسارت شخص زیادن دیده را پرداخت می‌کند، اما به دلیل این که این مورد را به بیمه اعلام نکرده، \nبیمه بخشی از خسارت را از مقصر دریافت خواهد کرد.",
    },
    {
      Category: "ثالث",
      SubCategory: "ثالث",
      CategoryId: "08",
      SubcategoriID: "17",
      Question:
        "من یه وانت بار دارم که یه نفر از پشت بهم زد \nموقع تصادف هم بار خسارت دیده هم ماشین\nبیمه خسارت پرداخت میکنه؟",
      Response:
        "بهتر است شخص زیان دیده بارنامه داشته باشد \nاما در صورت داشتن یا نداشتن بارنامه بیمه خسارت خودرو و بار را پرداخت می‌کند\nدر صورتی که بار بیش از حد مجاز باشد، بیمه خسارت کل بار را پرداخت می‌کند \nمسائل مربوط به حد مجاز نبودن بار مربوط به راهنمایی و رانندگی می‌باشد",
    },
    {
      Category: "ثالث",
      SubCategory: "ثالث",
      CategoryId: "08",
      SubcategoriID: "17",
      Question: "ماه پیش یادم رفت قسط بیمه ثالثم رو پرداخت کنم الان چی میشه؟",
      Response:
        "به همان نسبت که اقساط را پرداخت نکردید از خسارت تعیین شده کسر خواهد شد.",
    },
  ];
  const DIV = styled.div`
    .filteringSide:hover {
      .svgsty {
        color: white;
      }
      .svgsty1 {
        color: white;
        fill: white;
      }
    }
  `;
  const Categories = [
    { CategoryId: "01", Name: "آتش‌سوزی" },
    { CategoryId: "02", Name: "عمر" },
    { CategoryId: "03", Name: "مهندسی" },
    { CategoryId: "04", Name: "مسئولیت" },
    { CategoryId: "05", Name: "درمان" },
    { CategoryId: "06", Name: "درمان(مخابرات)" },
    { CategoryId: "07", Name: "بدنه" },
    { CategoryId: "08", Name: "ثالث" },
  ];

  const SubCategories = [
    { CategoryId: "01", SubcategoriID: "11", Name: "آتش‌سوزی" },
    { CategoryId: "04", SubcategoriID: "12", Name: "آسانسور" },
    { CategoryId: "03", SubcategoriID: "13", Name: "موبایل" },
    { CategoryId: "02", SubcategoriID: "14", Name: "عمر" },
    { CategoryId: "05", SubcategoriID: "15", Name: "درمان" },
    { CategoryId: "06", SubcategoriID: "15", Name: "درمان" },
    { CategoryId: "07", SubcategoriID: "16", Name: "بدنه" },
    { CategoryId: "08", SubcategoriID: "17", Name: "ثالث" },
  ];

  var [containData, setcontainData] = useState(data);
  var [containSub, setcontainSub] = useState(SubCategories);
  const [query, setQuery] = useState("");
  const [number111, setnumber111] = useState(-2);
  var [filter, setFilter] = useState();
  let r;

  useEffect(() => {
    render();
  }, [number111]);

  useEffect(() => {
    filterDataByCategoryId("08");
    document.getElementById("08").classList.add("active");
    render();
  }, []);

  const findCategory = (data) => {
    if (data == "آتش‌سوزی") {
      return "آتش‌سوزی";
    } else if (data == "عمر") {
      return "عمر";
    } else if (data == "مهندسی") {
      return "موبایل";
    } else if (data == "مسئولیت") {
      return "آسانسور";
    } else if (data == "درمان") {
      return "درمان";
    } else if (data == "درمان(مخابرات)") {
      return "درمان";
    } else if (data == "بدنه") {
      return "بدنه";
    } else if (data == "ثالث") {
      return "ثالث";
    }
  };

  const filterDataByCategoryId = (categoryId) => {
    const filternotactive = Array.from(
      document.getElementsByClassName("filtering")
    );

    filternotactive.forEach((filternotactived) => {
      // ✅ Remove class from each element
      filternotactived.classList.remove("active");
    });

    if (categoryId === "01") {
      setnumber111(1);
      setcontainData(data.filter((info) => info.CategoryId === "01"));
      setcontainSub(SubCategories.filter((sub) => sub.CategoryId === "01"));
    } else if (categoryId === "02") {
      setnumber111(2);
      setcontainData(data.filter((info) => info.CategoryId === "02"));
      setcontainSub(SubCategories.filter((sub) => sub.CategoryId === "02"));
    } else if (categoryId === "03") {
      setnumber111(3);
      setcontainData(data.filter((info) => info.CategoryId === "03"));
      setcontainSub(SubCategories.filter((sub) => sub.CategoryId === "03"));
    } else if (categoryId === "04") {
      setnumber111(4);
      setcontainData(data.filter((info) => info.CategoryId === "04"));
      setcontainSub(SubCategories.filter((sub) => sub.CategoryId === "04"));
    } else if (categoryId === "05") {
      setnumber111(5);
      setcontainData(data.filter((info) => info.CategoryId === "05"));
      setcontainSub(SubCategories.filter((sub) => sub.CategoryId === "05"));
    } else if (categoryId === "06") {
      setnumber111(6);
      setcontainData(data.filter((info) => info.CategoryId === "06"));
      setcontainSub(SubCategories.filter((sub) => sub.CategoryId === "06"));
    } else if (categoryId === "07") {
      setnumber111(7);
      setcontainData(data.filter((info) => info.CategoryId === "07"));
      setcontainSub(SubCategories.filter((sub) => sub.CategoryId === "07"));
    } else if (categoryId === "08") {
      setnumber111(8);
      setcontainData(data.filter((info) => info.CategoryId === "08"));
      setcontainSub(SubCategories.filter((sub) => sub.CategoryId === "08"));
    }
  };

  const filterDataBySubCategoryId = (subcategoryId) => {
    const filternotactive = Array.from(
      document.getElementsByClassName("filteringSide")
    );

    // filternotactive.forEach((filternotactived) => {
    //   // ✅ Remove class from each element
    //   filternotactived.classList.remove("active");
    // });
    if (subcategoryId === "11") {
      setnumber111(1);
      setcontainData(data.filter((info) => info.CategoryId === "01"));
      setcontainSub(SubCategories.filter((sub) => sub.SubcategoriID === "11"));
    } else if (subcategoryId === "12") {
      setnumber111(2);
      setcontainData(data.filter((info) => info.CategoryId === "02"));
      setcontainSub(SubCategories.filter((sub) => sub.SubcategoriID === "12"));
    } else if (subcategoryId === "13") {
      setnumber111(3);
      setcontainData(data.filter((info) => info.CategoryId === "03"));
      setcontainSub(SubCategories.filter((sub) => sub.SubcategoriID === "13"));
    } else if (subcategoryId === "14") {
      setnumber111(4);
      setcontainData(data.filter((info) => info.CategoryId === "04"));
      setcontainSub(SubCategories.filter((sub) => sub.SubcategoriID === "14"));
    } else if (subcategoryId === "15") {
      setnumber111(5);
      setcontainData(data.filter((info) => info.CategoryId === "05"));
      setcontainSub(SubCategories.filter((sub) => sub.SubcategoriID === "15"));
    } else if (subcategoryId === "16") {
      setnumber111(6);
      setcontainData(data.filter((info) => info.CategoryId === "06"));
      setcontainSub(SubCategories.filter((sub) => sub.SubcategoriID === "16"));
    } else if (subcategoryId === "17") {
      setnumber111(7);
      setcontainData(data.filter((info) => info.CategoryId === "07"));
      setcontainSub(SubCategories.filter((sub) => sub.SubcategoriID === "17"));
    } else if (subcategoryId === "18") {
      setnumber111(8);
      setcontainData(data.filter((info) => info.CategoryId === "08"));
      setcontainSub(SubCategories.filter((sub) => sub.SubcategoriID === "18"));
    }
  };
  const changeHandler = (event) => {
    setQuery(event.target.value);
  };
  const debouncedChangeHandler = useCallback(debounce(changeHandler, 1000), []);
  let uniqueTags = [];
  let tt;

  const filtering = () => {
    data
      .filter((data) => data.Question.toLowerCase().includes(query))
      .map((data, index) => {
        setFilterId(data)
        uniqueTags.push(data.Category);
      });
    tt = [...new Set(uniqueTags)];
  };

  const handleClick=(category)=>{
    // console.log(FilterId)
    // let c=[FilterId];
    // c.filter(item=>item.Category===category)
    // setFilterId(c)
  }
  
  const render = () => {
    return (
      <div
        className="container"
        style={{
          display: "flex",
          flexDirection: "column",
          height: "100vh",
          overflow: "hidden",
        }}
      >
        <span className="soalat">سوالات متداول</span>
        <input
          placeholder="...عبارت مورد نظر را وارد نمایید "
          className="searching"
          type="text"
          onChange={debouncedChangeHandler}
        />

        <div className="containList">
          {query == "" ? (
            ""
          ) : (
            <ul className="filteringList">
              {filtering()}
              {tt.map((data, index) => (
                r=findCategory(data),
                <li href="/filter" key={index} className="filteringLi" onClick={()=>handleClick(r)}>
                  <span> {data} </span>
                  <span style={{ color: "blue" }}>
                    (دسته بیمه {r})
                  </span>
                </li>
              ))}
            </ul>
          )}
        </div>

        <div className="contain-filter">
          {Categories.map((category, key) => (
            <button
              className="filtering"
              key={key}
              id={category.CategoryId}
              onClick={(e) => {
                filterDataByCategoryId(category.CategoryId);
                e.target.classList.add("active");
              }}
            >
              {category.Name}
            </button>
          ))}
        </div>
        <div className="containMain">
          <div className="sidebar">
            {containSub.map((subcategory, key) => (
              <DIV className="filtt" key={key}>
                <button
                  className="filteringSide"
                  onClick={(e) => {
                    filterDataBySubCategoryId(subcategory.SubcategoriID);
                    e.target.classList.add("active");
                  }}
                >
                  <svg
                    width="24px"
                    height="24px"
                    viewBox="0 0 24 24"
                    fill="none"
                    xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"
                    className="svgsty"
                  >
                    <path
                      d="M12 22C17.5228 22 22 17.5228 22 12C22 6.47715 17.5228 2 12 2C6.47715 2 2 6.47715 2 12C2 17.5228 6.47715 22 12 22Z"
                      stroke="currentColor"
                      strokeWidth="1.5"
                      strokeLinecap="round"
                      strokeLinejoin="round"
                      className="svgsty"
                    />
                    <path
                      d="M9 9C9 5.49997 14.5 5.5 14.5 9C14.5 11.5 12 10.9999 12 13.9999"
                      stroke="currentColor"
                      strokeWidth="1.5"
                      strokeLinecap="round"
                      strokeLinejoin="round"
                      className="svgsty"
                    />
                    <path
                      d="M12 18.01L12.01 17.9989"
                      stroke="currentColor"
                      strokeWidth="1.5"
                      strokeLinecap="round"
                      strokeLinejoin="round"
                      className="svgsty"
                    />
                  </svg>
                  {subcategory.Name}{" "}
                  <svg
                    width="32px"
                    height="32px"
                    viewBox="0 0 32 32"
                    fill="none"
                    xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"
                    className="svgsty"
                  >
                    <path
                      fillRule="evenodd"
                      clipRule="evenodd"
                      d="M18.7071 10.2929C19.0976 10.6834 19.0976 11.3166 18.7071 11.7071L14.4142 16L18.7071 20.2929C19.0976 20.6834 19.0976 21.3166 18.7071 21.7071C18.3166 22.0976 17.6834 22.0976 17.2929 21.7071L12.2929 16.7071C11.9024 16.3166 11.9024 15.6834 12.2929 15.2929L17.2929 10.2929C17.6834 9.90237 18.3166 9.90237 18.7071 10.2929Z"
                      fill="BLACK"
                      className="svgsty1"
                    />
                  </svg>
                </button>
              </DIV>
            ))}
          </div>
          <div className="questions" id="quedtionbar">
            {containData.map((x, key) => (
              <Question question={x.Question} response={x.Response} key={key} />
            ))}
          </div>
        </div>
      </div>
    );
  };

  return render();
}
